<resources>
    <string name="app_name">Space</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="hello_view_node">hello view node</string>
    <string name="welcome">خوش امدید</string>
    <string name="new_discoveries">جدید ترین اکتشافات</string>
    <string name="show_all">نمایش همه</string>
    <string name="overview">بررسی اجمالی </string>
    <string name="about_me">درباره من</string>
    <string name="about_me_content">سلام/ برازنده هستم ، سازنده این برنامه/ از این که این برنامه رو خریداری کرده اید سپاسگذارم /این برنامه از هوش مصنوعی برای تولید متن و عکس  استفاده کرده است/ شما میتوانید از راه های زیر با من در ارتباط باشید </string>
    <!--Name planet-->
    <string name="Mercury">عطارد</string>
    <string name="Venus">زهره</string>
    <string name="Earth">زمین</string>
    <string name="Mars">مریخ</string>
    <string name="Jupiter">مشتری</string>
    <string name="Saturn">زحل</string>
    <string name="Uranus">اورانوس</string>
    <string name="Neptune">نپتون</string>
    <!--Descriptions planet-->
    <string name="description_mercury">عطارد، کوچکترین سیاره منظومه شمسی است.
        این سیاره از نظر جرم و چگالی در رتبه دوم قرار دارد و دارای جو بسیار نازکی است.
        عطارد یک سیاره سنگی است که از سه لایه تشکیل شده است: پوسته، گوشته و هسته.
        پوسته نازک ترین لایه است و از سنگ های جامد تشکیل شده است.
        گوشته لایه میانی است و از سنگ های مذاب و جامد تشکیل شده است.
        هسته درونی ترین لایه است و از آهن و نیکل جامد تشکیل شده است.
        عطارد دارای سطحی بسیار ناهموار است که پوشیده از craterها، کوه ها و دره ها است.
        بزرگترین crater عطارد، Caloris Basin، 1550 کیلومتر قطر دارد.
        این crater در اثر برخورد یک سیارک یا دنباله دار بزرگ ایجاد شده است.
        عطارد از خورشید بسیار نزدیکتر از زمین است و بنابراین دمای آن بسیار بالا است.
        دمای سطح عطارد در طول روز می تواند به 427 درجه سانتیگراد برسد.
        عطارد دارای هیچ قمری نیست.
        این سیاره تنها سیاره منظومه شمسی است که قمر ندارد.// منبع هوش مصنوعی </string>
    <string name="description_venus">زهره، یکی از سیارات در منظومه شمسی است که در مدار نزدیک‌ترین به خورشید قرار دارد. این سیاره به نام زهره یکی از خواهران افسانه‌ای در اساطیر یونان شناخته می‌شود و به عنوان نمایندهٔ زیبایی و عشق در فرهنگهای مختلف محبوب است. زهره از نظر اندازه کمی کوچکتر از زمین است و قطر آن حدوداً ۱۲٬۱۰۴ کیلومتر است. این سیاره دارای یک مدار بسیار بیضوی است و به دور خورشید حدود ۲۲۲ روز زمینی می‌چرخد. زهره دارای جوی نازکی است که از دو گاز اصلی، دی‌اکسید کربن و نیتروژن تشکیل شده است. این جو به دلیل نزدیکی به خورشید بسیار گرم است و دمای سطح زهره به حدی بالاست که می‌تواند آهن را ذوب کند. علاوه بر این، زهره دارای ویژگی‌های سطحی منحصر به فردی است که از آن جمله می‌توان به وجود ماه‌های زهره اشاره کرد که در گذشته ناشناخته بوده‌اند ولی به عنوان ساختارهای اقیانوسی شناخته می‌شوند. به دلیل نزدیکی به خورشید و شرایط سخت سطحی، زهره یکی از سیاراتی است که تحت تحقیقات علمی بسیاری برای درک بهتر از محیط و شرایط آن قرار دارد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_earth">سیاره زمین، سومین سیاره از خورشید در منظومه شمسی، یک جواهر آبی-سبز در فضاست که محیطی بسیار منحصر به فرد و مناسب برای حیات دارد. با قطر حدود ۱۲٬۷۴۲ کیلومتر، زمین تنها سیاره‌ای است که زندگی را در خود نگه داشته است. با آب، هوا، و شرایط زیستی متنوع، زمین منبع زندگی و تنوع بیولوژیکی بسیاری از گونه‌ها را فراهم کرده است. این سیاره دارای یک جو بسیار ارزشمند است که آن را از پرتوهای مضر خورشید محافظت می‌کند و اجازه می‌دهد تا شرایط مناسبی برای حیات برقرار باشد. زمین دارای یک مدار مستقیم و مرتبط با خورشید است که به دور خورشید در حدود ۳۶۵ روز زمینی می‌چرخد. این سیاره دارای سه لایه اصلی، یعنی هسته، مانتل و پوسته است که هر کدام وظایف مختلفی را بر عهده دارند. از زمین به عنوان سیاره زنده یاد می‌شود که پوشیده از منابع طبیعی ثروتمندی مانند جنگل‌ها، اقیانوس‌ها، کوهستان‌ها و صحراهاست. این سیاره دارای یک جامعه گسترده از موجودات زنده است که از جمله آن‌ها انسان‌ها، حیوانات، گیاهان و میکروب‌ها می‌باشند. با پیشرفت تکنولوژی، انسان‌ها توانسته‌اند بیشتر از این سیاره را بشناسند و برای حفظ محیط زیست و مدیریت منابع طبیعی آن تلاش کنند، اما همچنان چالش‌هایی مانند تغییرات اقلیمی و آلودگی زیست‌محیطی وجود دارد که برای حفظ سلامتی زمین باید با آن‌ها مقابله کرد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_mars">مریخ، یکی از سیارات همسایه‌ی زمین در منظومه شمسی، با رنگ قرمز جذاب و جالب خود به عنوان "سیارهٔ قرمز" شناخته می‌شود. با قطری حدود 6779 کیلومتر، مریخ کوچکترین از سیارات داخل مدار زمین است، اما از لحاظ شکل و ظاهر به زمین شباهت‌هایی دارد. این سیاره دارای معماری سطحی منحصر به فردی است که شامل کوهستان‌ها، وادی‌ها و حفره‌های عمیق است که ممکن است نشانه‌های فعالیت‌های زمین‌ساختی باشند. یکی از ویژگی‌های جالب مریخ، وجود "اولیه‌ها" است که ممکن است نشانه‌ای از وجود آب در گذشته داشته باشند. این سیاره دارای جوی بسیار نازکی است که از غلاف گازی به نام دی‌اکسید کربن تشکیل شده و دارای اقلیمی سرد و خشک است. مریخ به عنوان یکی از اهداف مطالعاتی انسان‌ها در فضا شناخته می‌شود و برای بررسی موجودیت زندگی و شرایط زیستی قدیمی، ماموریت‌های فضایی متعددی برای ارسال روبات‌ها و مداری‌ها به مریخ انجام شده است. با این حال، برخی چالش‌های فنی و مهندسی همچون ایجاد اقامتگاه برای انسان‌ها و ایجاد محیط زیست مناسب برای آن‌ها برای مأموریت‌های بلندمدت انسانی به مریخ باقی می‌ماند.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_jupiter">سیاره مشتری، یا همان جوپیتر، یکی از بزرگترین و جذاب‌ترین سیارات در منظومه شمسی است. با قطری حدود ۱۴۴٬۹۸۳ کیلومتر، مشتری بیشترین سیاره در منظومه شمسی به حساب می‌آید و از نظر اندازه بر سایر سیارات غلبه دارد. این سیاره دارای یک انبوه بزرگ از گازها و ابرهای پوشیده از بند پرتوهای نورانی است که آن را به یکی از سیارات گازی شناخته می‌کند. یکی از ویژگی‌های برجسته مشتری، وجود "لکه‌های مشتری" است که گرداب‌های بزرگی از گازها و ناهمواری‌های سطحی را نشان می‌دهند و از جمله ویژگی‌های برجسته‌ی آن می‌باشد. مشتری دارای بیش از ۷۹ ماهواره طبیعی است که هر کدام خود شخصیت و خصوصیت منحصر به فردی دارند و مورد مطالعه‌ی دقیق علمی قرار گرفته‌اند. این سیاره همچنین معروف به داشتن حلقه‌هایی از گازها و ذرات است که آن را به زیباترین و جذاب‌ترین سیاره‌ها در منظومه شمسی تبدیل می‌کند. مشتری هدف مورد توجه ماموریت‌های فضایی بسیاری بوده است، از جمله مأموریت‌هایی که به آن سفینه‌ها و پرتو فرستاده شده است. این سیاره به عنوان یک آزمایشگاه طبیعی بسیار مهم برای درک بهتر از شرایط فیزیکی و شیمیایی سیارات گازی در منظومه شمسی شناخته می‌شود.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_saturn">سیاره زحل، یکی از سیارات دیدنی و جذاب در منظومه شمسی است که با حلقه‌های خود به شناخته شده است. این سیاره با قطری حدود ۱۲۵٬۰۴۶ کیلومتر، یکی از بزرگترین سیارات در منظومه شمسی است و جذابیت بسیاری را برای مشاهده‌کنندگان فضایی ایجاد می‌کند. زحل به عنوان "پادشاه حلقه‌ها" شناخته می‌شود، زیرا دارای حلقه‌های بسیار بزرگ و جذابی است که باعث شگفتی و تعجب هر کسی می‌شود. این حلقه‌ها از میلیاردها ذره یخ و سنگ تشکیل شده‌اند که به دور زحل می‌چرخند و تشکیل یک ظاهر بسیار زیبا می‌دهند. علاوه بر حلقه‌ها، زحل دارای بیش از ۸۲ ماهواره طبیعی است که هر کدام خود ویژگی‌ها و خصوصیت‌های منحصر به فردی دارند. این سیاره دارای یک جو غنی از هیدروژن و هلیوم است که در نزدیکی سطح زحل تبدیل به دو گونه ابرهای پرتوانی می‌شود که جلوه‌ی زیبا و جذابی به سیاره می‌بخشد. زحل همچنین دارای مغناطیس قوی است و مطالعات نشان داده است که دارای هسته سنگی مرکزی است که از لحاظ متریالی با سایر سیارات گازی مانند یورانوس و نپتون متفاوت است. این سیاره موضوع مطالعات بسیاری در زمینه‌های مختلف علمی بوده و همچنان پژوهش‌هایی در جهت درک بهتر از ویژگی‌ها و ساختار زحل ادامه دارد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_uranus">سیاره اورانوس، یکی از سیارات جالب و مرموز در منظومه شمسی است که با ویژگی‌های منحصر به فردش مورد توجه علمی و فضایی‌ها قرار دارد. این سیاره با قطری حدود ۵۱٬۱۱۸ کیلومتر، یکی از بزرگترین سیارات در منظومه شمسی است. یکی از ویژگی‌های بارز اورانوس، جابجایی محور چرخش آن است که در یک زاویه ۹۸ درجه‌ای نسبت به مدار حرکتش به دور خورشید، نسبت به سایر سیارات، چرخش می‌کند. این ویژگی منحصر به فرد باعث ایجاد فصل‌های طولانی و عجیب در اورانوس می‌شود. اورانوس دارای ۲۷ ماهواره طبیعی است که هر یک ویژگی‌ها و خصوصیات منحصر به فردی دارند و موضوع بسیاری از مطالعات فضایی و علمی بوده‌اند. این سیاره دارای جوی بسیار سرد و گازهایی همچون متان و آمونیاک است که آن را به یکی از سیارات گازی در منظومه شمسی تبدیل می‌کند. اورانوس به عنوان سیاره‌ای از مرزهای فضا شناخته می‌شود که هنوز بسیاری از رازهای آن برای علممندان پنهان مانده است و پژوهش‌های بیشتری برای درک بهتر از ساختار و خصوصیات آن لازم است.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_neptune">سیاره نپتون، یکی از سیارات گازی و بزرگ در منظومه شمسی است که با ویژگی‌های خاص خود به عنوان "سیارهٔ بادها" شناخته می‌شود. با قطری حدود ۴۹٬۵۴۰ کیلومتر، نپتون یکی از بزرگترین سیارات منظومه شمسی است و در فاصله دورترین از خورشید قرار دارد. یکی از ویژگی‌های جذاب نپتون، جوی دنس و سرد آن است که از گازهایی مانند هیدروژن، هلیوم و متان تشکیل شده است. این جو دارای بادهای با سرعت بسیار بالا و طوفان‌های عظیمی است که به عنوان "بادهای نپتون" شناخته می‌شوند و یکی از ویژگی‌های جالب و مرموز این سیاره هستند. نپتون دارای ۱۴ ماهواره طبیعی است که هر یک خود ویژگی‌ها و خصوصیات منحصر به فردی دارند و مورد توجه بسیاری از محققان فضایی و علمی بوده‌اند. این سیاره از نظر شرایط فیزیکی و شیمیایی به برادر بزرگتر خود، یعنی اورانوس، شباهت دارد و با تحقیقات بیشتر، ما می‌توانیم از ویژگی‌های مختلف و پنهان این سیاره بیشتر بدانیم. به عنوان یکی از سیارات دورترین از خورشید، نپتون هنوز بسیاری از رازهای خود را در پیوستهای فضا پنهان کرده است و پژوهش‌های بیشتری برای درک بهتر از این سیاره لازم است.// منبع هوش مصنوعی</string>

    <!--Moons-->
    <string name="moon_earth">ماه</string>
    <string name="moon_jupiter_callisto">کالیستو</string>
    <string name="moon_jupiter_europa">اروپا</string>
    <string name="moon_jupiter_ganymed">گانیمند</string>
    <string name="moon_jupiter_io">آیو</string>
    <string name="moon_mars_deimos">دایموس</string>
    <string name="moon_mars_phobos">فوبوس</string>
    <string name="moon_saturn_dione">دایون</string>
    <string name="moon_saturn_enselados">انسالادوس</string>
    <string name="moon_saturn_mimas">میماس</string>
    <string name="moon_saturn_rhea">رها</string>
    <string name="moon_saturn_tethys">تایتس</string>
    <string name="moon_saturn_titan">تایتان</string>
    <string name="moon_uranos_ariel">آریل</string>
    <string name="moon_uranos_oberon">اوبرون</string>
    <string name="moon_uranos_titania">تایتانیا</string>

    <!--description_Moons-->
    <string name="description_moon_earth">ماه، قمر طبیعی زمین، از دیرباز تاکنون، موضوعی از تمجید و تعجب انسان‌ها بوده است. این قمر، با اندازه و فاصله‌اش از زمین، نقش بزرگی در پدیده‌های زمینی دارد. از مهم‌ترین اثرات ماه می‌توان به تأثیرات گرانشی آن بر جریان‌های مدی که منجر به پدیده‌هایی مانند جذب آبها و مد و جزر دریاها می‌شود، اشاره کرد. همچنین، ماه در تثبیت محور چرخش زمین نقش دارد و از این روی، به پایداری اقلیمی زمین کمک می‌کند. علاوه بر این، ماه مورد مطالعه بسیاری از محققان قرار گرفته است و بسیاری از مأموریت‌های فضایی به آن اختصاص یافته است تا اطلاعات بیشتری از تاریخچه و تشکیل ماه به دست آید. از دیگر مهمترین اثرات ماه می‌توان به تأثیرات آن بر روی رفتارهای زندگی‌شناسی مانند رفتار برخی حیوانات در مراحل مختلف ماهیانه و رابطه‌ای که با فرهنگ‌ها و ادیان دارد، اشاره کرد. در کل، ماه نه تنها یک شاهکار زیبایی طبیعی است، بلکه نقش مهمی در زندگی و محیط زیست زمین دارد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_jupiter_callisto">کالیستو، یکی از چهار قمر بزرگ جوپیتر، از جمله اجسام جذاب و مورد توجه در منظومه شمسی است. با قطری حدوداً ۴،۸۰۰ کیلومتر، کالیستو بزرگترین قمر جوپیتر و همچنین ۳۲مین جسم بزرگ منظومه شمسی است. این قمر از دیدگاه تاریخی و علمی اهمیت دارد؛ زیرا ممکن است حاوی اقیانوسی زیرسطحی آب باشد که احتمالاً شرایط مساعدی برای زندگی داشته باشد. این تئوری‌ها محل مطالعات بسیاری در زمینه بررسی زندگی فرازمینی را فراهم کرده‌اند. با این حال، کالیستو محل برخورداری از سطح ناهموار و سوراخ‌های کوچک است که نشان از فعالیتهای جوفی داخلی دارد. مأموریتهای فضایی مانند مأموریت Galileo به جوپیتر به مطالعه نزدیک‌تر این قمر پرداخته‌اند و اطلاعات قابل توجهی درباره ساختار و تکامل آن فراهم کرده‌اند. این قمر با پوسته یخی‌اش و احتمال وجود اقیانوس زیرسطحی، یکی از اجسام جذاب و معمایی در منظومه شمسی محسوب می‌شود که همچنین ممکن است اطلاعات مهمی درباره شرایط زندگی در دیگر سیارات را فراهم کند.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_jupiter_europa">اروپا، یکی از چهار قمر بزرگ مشتری، میزبانی اقیانوسی زیرسطحی از آب با پتانسیل زندگی است. تحقیقات نشان داده که یخچال نفتی مایعی وجود دارد که شرایطی مشابه زمین را فراهم می‌کند. این قمر با پوسته یخی و زیرسطح گرمی، میزبانی برای زندگی میکروبی ممکن است. مأموریتهای فضایی مانند مأموریت Europa Clipper ارزیابی بیشتری از شرایط و امکانات زندگی در این قمر ارائه می‌دهند. اگرچه شرایط تحت سطح این قمر بسیار سخت و پیچیده است، اما از نظر علمی بسیار جذاب است زیرا ممکن است محیطی مناسب برای زندگی سازمان‌یافته را فراهم کند. ارزیابی دقیق‌تر این شرایط می‌تواند به درک بهتری از محیط‌هایی که ممکن است در سیارات دیگر موجود باشند، منجر شود و درک ما از زندگی در جهان‌های دیگر را گسترش دهد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_jupiter_ganymed">گانیمد، یکی از چهار قمر بزرگ مشتری، با ویژگی‌های خاص خود، یکی از جاذبه‌های بزرگ در مطالعات فضایی است. این قمر دارای جوی بسیار نازک است که عمدتاً از بخار آب تشکیل شده و اثراتی از فعالیت‌های زمینهای ناشی از گرمای داخلی مشتری را نشان می‌دهد. گانیمد یکی از اجسامی است که فعالیتهای ژئوترمال زیرسطحی را نشان می‌دهد، که این موضوع به ما اطلاعاتی ارزشمند درباره ساختار داخلی این قمر و فرایندهای فیزیکی در آن ارائه می‌دهد. برای مطالعه بیشتر در مورد گانیمد، مأموریتهای فضایی مانند مأموریت جونو به مشتری و مأموریت معمار فضایی اروپا به بررسی نزدیک این قمر پرداخته‌اند و داده‌های مهمی را درباره شرایط سطح و زیرسطحی این جسم فراهم کرده‌اند. گانیمد نه تنها به عنوان یک قمر با ویژگی‌های خاص، بلکه به عنوان یک محل ممکن برای بررسی شرایط زندگی در دیگر سیارات وجود دارد، به ویژه با توجه به احتمال وجود زیرسطحی آب و فعالیت‌های ژئوترمال آن.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_jupiter_io">آیو یکی از ۸۲ قمر مشتری است که توسط مأموریتهای فضایی مورد مطالعه قرار گرفته است. این قمر در سال ۱۹۱۴ توسط پرنل کشف شد و نام آیو به افتخار دختر پدرش (یکی از عشاق زئوس در اساطیر یونانی) گذاشته شد. آیو از نظر اندازه متوسط است و بر خلاف بسیاری از قمرهای دیگر مشتری که از سطح موهومی آبی یا خاکستری برخوردارند، سطح آیو سفید و پرتوان است. این قمر احتمالاً شامل یک هسته سنگی و یخی است. تا کنون تحقیقات مختلفی درباره آیو صورت گرفته است که از جمله آن‌ها مطالعاتی درباره ساختار داخلی و منشأ آبی آن است. مأموریت‌های فضایی مانند مأموریت جونو به مشتری و مأموریت معمار فضایی اروپا به بررسی این قمر پرداخته‌اند و اطلاعات مهمی را درباره ویژگی‌های فیزیکی و شیمیایی آیو فراهم کرده‌اند که به درک بهتری از این قمر و منظومه مشتری کمک می‌کند.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_mars_deimos">دایموس یکی از دو قمر مریخ، سیاره‌ای کوچک و صخره‌ای است. این قمر کشف شده در سال ۱۸۷۷ توسط اساسی اسپرت که مرتبط با روبیت هم به نامش مشترک شد. این قمر به دور مریخ در حرکت است و بیشتر از مریخ به نظر می‌رسد. دایموس یکی از اشیاء نامنظمی در سامانه خورشیدی است و به علت نزدیکی به مریخ، دوران گردشی کوتاهی دارد. این قمر ساختاری کمتر پیچیده از مریخ دارد و احتمالاً از نتایج برخورد با سیاره‌ای دیگری ناشی شده است. دایموس یک سطح زمینه و ناهموار دارد که نشانگر اثراتی از برخوردهای گذشته است. با وجود این، این قمر اهمیتی زیادی در مطالعه مریخ دارد، زیرا ممکن است ماهواره‌هایی موثر بر محیط و تاریخچه مریخ باشد و مطالعات آن می‌تواند به درک بهتری از تاریخچه و شرایط سطحی مریخ کمک کند. به علاوه، دایموس نقشی مهم در ماموریت‌های فضایی آینده به مریخ ایفا می‌کند، زیرا احتمالاً به عنوان یک پایگاه موازی برای تحقیقات نزدیک‌تر به مریخ مورد استفاده قرار می‌گیرد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_mars_phobos">فوبوس، یکی از دو قمر مریخ، از موضوعاتی جذاب در مطالعات فضایی است. این قمر کشف شده در سال ۱۸۷۷ توسط آساف هال بارل و ویلیام هنری پیکرم برای پیروان آساف هال مرتبط با هلن هاینری و نامش از اساطیر یونان گرفته شده است. فوبوس به دور مریخ در حرکت است و به ظاهری سیاه و سفید به نظر می‌رسد. این قمر ساختاری نامنظم و خاکی دارد و احتمالاً از نتایج برخوردهای گذشته با سیاره‌ای دیگری ناشی شده است. ویژگی‌های جذاب فوبوس شامل شکل نامتقارن آن و وجود خطوط و گودال‌هایی بر روی سطح آن است که ممکن است ناشی از فعالیت‌های جیولوژیکی باشد. علاوه بر این، این قمر مورد توجه محققان قرار گرفته است زیرا ممکن است منشأی مشترک با مریخ داشته باشد و مطالعات آن می‌تواند به درک بهتری از تاریخچه و شرایط محیطی مریخ کمک کند. به علاوه، ماموریت‌های فضایی آینده به مریخ ممکن است از فوبوس به عنوان یک پایگاه برای تحقیقات نزدیک‌تر به مریخ استفاده کنند، که این احتمالاً به توسعه فعالیت‌های فضایی در آینده کمک می‌کند.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_saturn_dione">دایون، یکی از دو قمر مریخ، که کشف شده در سال ۱۸۷۷ توسط آساف هال بارل و ویلیام هنری پیکرم برای پیروان آساف هال مرتبط با هلن هاینری و نامش از اساطیر یونان گرفته شده است. این قمر کوچک‌ترین قمر مریخ و از نظر اندازه کوچکترین جسم ماهواره‌ای در منظومه شمسی است. دایون به شکل نامنظم و احتمالاً از نتایج برخوردهای گذشته با مریخ دارای سطح ناهموار و خاکی است. این قمر به دور مریخ در حرکت است و به نظریه‌هایی اشاره می‌کند که ممکن است در زمان گذشته از برخورد با سیاره‌ای دیگری ناشی شده باشد. مطالعات آن نشان می‌دهد که این قمر شاید منشأی مشترک با مریخ داشته باشد و ممکن است به درک بهتری از تاریخچه و شرایط محیطی مریخ کمک کند. همچنین، ماموریت‌های فضایی آینده به مریخ ممکن است از دایون به عنوان یک پایگاه برای تحقیقات نزدیک‌تر به مریخ استفاده کنند، که این احتمالاً به توسعه فعالیت‌های فضایی در آینده کمک می‌کند.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_saturn_enselados">انسلادوس، ششمین قمر بزرگ زحل، با قطر حدود 500 کیلومتر، دنیایی یخی و اسرارآمیز است که در سال 1789 توسط ویلیام هرشل کشف شد. این قمر به دلیل فعالیت‌های جوی و اقیانوس زیرسطحی خود، به یکی از جذاب‌ترین مکان‌ها برای جستجوی حیات فرازمینی تبدیل شده است.یکی از بارزترین ویژگی‌های انسلادوس، فوران‌های یخی عظیمی است که از چهار شکاف بزرگ در منطقه قطب جنوب آن به فضا پرتاب می‌شوند. این فوران‌ها، که "آبفشان‌های یخی" نامیده می‌شوند، بخار آب، یخ و مواد آلی را تا ارتفاع صدها کیلومتر به فضا پرتاب می‌کنند.انسلادوس نه تنها به دلیل احتمال وجود حیات، بلکه به دلیل فرآیندهای زمین‌شناسی و اقیانوسی منحصر به فرد خود، برای دانشمندان بسیار جالب است. مطالعه این قمر یخی می‌تواند به ما در درک بهتر منظومه شمسی و چگونگی پیدایش حیات در سیارات دیگر کمک کند.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_saturn_mimas">میماس، کوچکترین قمر یخی زحل با قطر تنها 396 کیلومتر، دنیایی شگفت‌انگیز و اسرارآمیز است. این قمر که در سال 1789 توسط ویلیام هرشل کشف شد، به دلیل سطح یخی و ناهموار خود، شبیه به یک "ستاره مرگ" در دنیای واقعی است.
سطح میماس پوشیده از دهانه‌های متعدد است که برخی از آنها بسیار بزرگ هستند. بزرگترین دهانه این قمر، "هرشل" نام دارد و قطر آن به 130 کیلومتر می‌رسد. این دهانه چنان عمیق است که تقریباً به نیمی از قطر میماس می‌رسد.

علاوه بر دهانه‌ها، سطح میماس با خطوط و شکاف‌های متعددی پوشیده شده است که نشان‌دهنده فعالیت‌های زمین‌شناسی در گذشته و حال این قمر است. برخی از دانشمندان معتقدند که این خطوط و شکاف‌ها ممکن است به دلیل وجود اقیانوسی از آب مایع در زیر پوسته یخی میماس ایجاد شده باشند.

مطالعات دانشمندان نشان می‌دهد که میماس در گذشته از نظر زمین‌شناسی بسیار فعال بوده است. این فعالیت‌ها شامل فوران‌های آتشفشانی، حرکات صفحات تکتونیکی و تشکیل دهانه‌های متعدد بوده است. با این حال، در حال حاضر، میماس به نظر می‌رسد که از نظر زمین‌شناسی غیرفعال باشد.

میماس به دلیل نزدیکی به زحل، در معرض تابش‌های شدید ذرات باردار قرار دارد. این تابش‌ها می‌توانند به سطح میماس آسیب برسانند و باعث ایجاد یخ‌های آلی و سایر مواد شیمیایی شوند.

اهمیت میماس نه تنها به دلیل ظاهر منحصر به فرد آن، بلکه به دلیل نقش آن در درک منظومه شمسی است. مطالعه میماس می‌تواند به ما در درک بهتر چگونگی تشکیل قمرها، تکامل آنها و احتمال وجود حیات در آنها کمک کند.

در سال‌های آینده، کاوشگرهای جدیدی به زحل و قمرهای آن، از جمله میماس فرستاده خواهند شد. این کاوشگرها به بررسی سطح، اتمسفر و ساختار داخلی میماس خواهند پرداخت و به ما در درک بهتر این دنیای یخی و اسرارآمیز کمک خواهند کرد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_saturn_rhea">رها، دومین قمر بزرگ زحل، با قطر 1528 کیلومتر، دنیایی یخی و تاریک است که در سال 1672 توسط جیوانی دومنیکو کاسینی کشف شد. این قمر به دلیل سطح تیره و هموار خود، به "ستاره مرگ" منظومه شمسی معروف است.

سطح رها پوشیده از دهانه‌های متعدد است که برخی از آنها بسیار بزرگ هستند. بزرگترین دهانه این قمر، "تیر" نام دارد و قطر آن به 400 کیلومتر می‌رسد. این دهانه چنان عمیق است که تقریباً به یک چهارم قطر رها می‌رسد.

علاوه بر دهانه‌ها، سطح رها با خطوط و شکاف‌های متعددی پوشیده شده است که نشان‌دهنده فعالیت‌های زمین‌شناسی در گذشته این قمر است. برخی از دانشمندان معتقدند که این خطوط و شکاف‌ها ممکن است به دلیل وجود اقیانوسی از آب مایع در زیر پوسته یخی رها ایجاد شده باشند.

مطالعات دانشمندان نشان می‌دهد که رها در گذشته از نظر زمین‌شناسی بسیار فعال بوده است. این فعالیت‌ها شامل فوران‌های آتشفشانی، حرکات صفحات تکتونیکی و تشکیل دهانه‌های متعدد بوده است. با این حال، در حال حاضر، رها به نظر می‌رسد که از نظر زمین‌شناسی غیرفعال باشد.

رها به دلیل نزدیکی به زحل، در معرض تابش‌های شدید ذرات باردار قرار دارد. این تابش‌ها می‌توانند به سطح رها آسیب برسانند و باعث ایجاد یخ‌های آلی و سایر مواد شیمیایی شوند.

اهمیت رها نه تنها به دلیل ظاهر منحصر به فرد آن، بلکه به دلیل نقش آن در درک منظومه شمسی است. مطالعه رها می‌تواند به ما در درک بهتر چگونگی تشکیل قمرها، تکامل آنها و احتمال وجود حیات در آنها کمک کند.

در سال‌های آینده، کاوشگرهای جدیدی به زحل و قمرهای آن، از جمله رها فرستاده خواهند شد. این کاوشگرها به بررسی سطح، اتمسفر و ساختار داخلی رها خواهند پرداخت و به ما در درک بهتر این دنیای یخی و اسرارآمیز کمک خواهند کرد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_saturn_tethys">تتیس یکی از قمرهای زحل است. این قمر در سال ۱۶۸۴ توسط جیوانی دومنیکو کاسینی کشف شد. تتیس از نظر اندازه پنجمین قمر بزرگ زحل است.

تتیس یک قمر یخی است. سطح آن با دهانه‌ها و سایر ویژگی‌ها پوشیده شده است. یکی از قابل‌توجه‌ترین ویژگی‌های تتیس، یک دهانه بزرگ به نام ادیسه است. ادیسه تقریباً به اندازه خود تتیس است.

تتیس در مدار همگام با زحل قرار دارد. این به این معنی است که تتیس در همان زمانی که به دور زحل می‌چرخد، حول محور خود نیز می‌چرخد. این امر باعث می‌شود که یک طرف تتیس همیشه به سمت زحل باشد.

تتیس موضوع بسیاری از مطالعات علمی بوده است. چندین فضاپیما از جمله کاوشگر کاسینی از تتیس بازدید کرده‌اند. کاسینی در سال ۲۰۰۴ وارد مدار زحل شد و بیش از ۱۳ سال را صرف مطالعه زحل و قمرهای آن از جمله تتیس کرد.

کاسینی چندین کشف مهم در مورد تتیس انجام داد. به عنوان مثال، کاسینی فوران‌های یخی را در قطب جنوب تتیس کشف کرد. کاسینی همچنین شواهدی از یک اقیانوس زیرسطحی در تتیس یافت.

کاسینی در سال ۲۰۱۷ در جو زحل فرو رفت و از بین رفت. با این حال، داده‌های جمع‌آوری‌شده توسط کاسینی همچنان توسط دانشمندان مورد مطالعه قرار می‌گیرد. این داده‌ها به ما کمک می‌کند تا تتیس و منظومه شمسی را بهتر درک کنیم.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_saturn_titan">تایتان بزرگترین قمر زحل و دومین قمر بزرگ در منظومه شمسی است. این قمر در سال 1655 توسط کریستین هویگنس کشف شد. تایتان از نظر اندازه و ترکیب شبیه به سیاره عطارد است.

تایتان دارای اتمسفر ضخیمی است که از نیتروژن و متان تشکیل شده است. اتمسفر تایتان متراکم تر از اتمسفر زمین است و تنها قمری در منظومه شمسی است که دارای ابر و باران است.

سطح تایتان از یخ آب و سنگ تشکیل شده است. این سطح با ویژگی های مختلفی از جمله تپه ها، دره ها، دریاچه ها و رودخانه ها پوشیده شده است. تایتان همچنین دارای چندین دریاچه و دریای هیدروکربن مایع است.

تایتان یک قمر بسیار جالب است و موضوع بسیاری از مطالعات علمی بوده است. چندین فضاپیما از جمله کاوشگر کاسینی از تایتان بازدید کرده اند. کاسینی در سال 2004 وارد مدار زحل شد و بیش از 13 سال را صرف مطالعه زحل و قمرهای آن از جمله تایتان کرد.

کاسینی چندین کشف مهم در مورد تایتان انجام داد. به عنوان مثال، کاسینی فوران های یخی را در قطب جنوب تایتان کشف کرد. کاسینی همچنین شواهدی از دریاچه ها و دریاهای هیدروکربن مایع در سطح تایتان یافت.

کاسینی در سال 2017 در جو زحل فرو رفت و از بین رفت. با این حال، داده های جمع آوری شده توسط کاسینی همچنان توسط دانشمندان مورد مطالعه قرار می گیرد. این داده ها به ما کمک می کند تا تایتان و منظومه شمسی را بهتر درک کنیم.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_uranos_ariel">
آریل یکی از قمرهای اورانوس است. این قمر در سال ۱۸۵۱ توسط ویلیام لاسل کشف شد. آریل چهارمین قمر بزرگ اورانوس است.

آریل یک قمر یخی است. سطح آن با دهانه ها و سایر ویژگی ها پوشیده شده است. یکی از قابل توجه ترین ویژگی های آریل، یک منطقه بزرگ و روشن به نام ماکولا است. ماکولا تقریباً نیمی از سطح آریل را پوشانده است.

آریل در مدار همگام با اورانوس قرار دارد. این به این معنی است که آریل در همان زمانی که به دور اورانوس می چرخد، حول محور خود نیز می چرخد. این امر باعث می شود که یک طرف آریل همیشه به سمت اورانوس باشد.

آریل موضوع بسیاری از مطالعات علمی بوده است. چندین فضاپیما از جمله وویجر ۲ از آریل بازدید کرده اند. وویجر ۲ در سال ۱۹۸۶ از اورانوس عبور کرد و چندین عکس از آریل گرفت.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_moon_uranos_oberon">اوبرون، پنجمین قمر بزرگ اورانوس، دنیایی یخی و تاریک است که در سال 1787 توسط ویلیام هرشل کشف شد. این قمر با قطر 1522 کیلومتر، پس از تیتانیا، دومین قمر بزرگ اورانوس است.سطح اوبرون پوشیده از دهانه‌های متعدد است که برخی از آنها بسیار بزرگ هستند. بزرگترین دهانه این قمر، "هملت" نام دارد و قطر آن به 208 کیلومتر می‌رسد.

علاوه بر دهانه‌ها، سطح اوبرون با خطوط و شکاف‌های متعددی پوشیده شده است که نشان‌دهنده فعالیت‌های زمین‌شناسی در گذشته و حال این قمر است. برخی از دانشمندان معتقدند که این خطوط و شکاف‌ها ممکن است به دلیل وجود اقیانوسی از آب مایع در زیر پوسته یخی اوبرون ایجاد شده باشند.وجود اقیانوس زیرسطحی، مواد آلی و ترکیبات شیمیایی لازم برای حیات، اوبرون را به یکی از امیدوارکننده‌ترین مکان‌ها برای جستجوی حیات فرازمینی تبدیل کرده است. کاوشگرهای آینده، مانند "کاوشگر اقیانوس‌های یخی اورانوس" ناسا، به دنبال شواهدی از حیات در این قمر یخی خواهند بود.
    اوبرون نه تنها به دلیل احتمال وجود حیات، بلکه به دلیل فرآیندهای زمین‌شناسی و اقیانوسی منحصر به فرد خود، برای دانشمندان بسیار جالب است. مطالعه این قمر یخی می‌تواند به ما در درک بهتر منظومه شمسی و چگونگی پیدایش حیات در سیارات دیگر کمک کند.// منبع هوش مصنوعی
    </string>
    <string name="description_moon_uranos_titania">تیتانیا بزرگترین قمر اورانوس و هشتمین قمر بزرگ در منظومه شمسی است. این قمر در سال 1787 توسط ویلیام هرشل کشف شد و به نام ملکه پریان در رویای شب نیمه تابستان شکسپیر نامگذاری شد.

تیتانیا از مقدار تقریباً مساوی یخ و سنگ تشکیل شده است و احتمالاً به هسته سنگی و گوشته یخی متمایز شده است. ممکن است یک لایه آب مایع در مرز هسته و گوشته وجود داشته باشد.

سطح تیتانیا که نسبتاً تیره و کمی قرمز رنگ است، به نظر می رسد توسط هر دو اثر و فرآیندهای درون زا شکل گرفته باشد. این سیاره پوشیده از دهانه های ضربه ای متعددی است که قطر آنها تا 326 کیلومتر (203 مایل) می رسد، اما کمتر از اوبرون، که شدیدترین قمر اورانوس است، دارای دهانه است. تیتانیا احتمالاً تحت یک رویداد سطح‌بندی اولیه درون‌زا قرار گرفت که سطح قدیمی‌تر و بسیار شکاف‌خورده آن را از بین برد.تیتانیا در داخل مگنتوسفر اورانوس قرار دارد. در نتیجه، سطح آن توسط ذرات باردار بمباران می شود که می تواند باعث ایجاد تغییرات شیمیایی در مواد سطحی شود.

تیتانیا توسط چندین فضاپیما از جمله وویجر 2 مورد مطالعه قرار گرفته است. وویجر 2 در سال 1986 از تیتانیا پرواز کرد و چندین تصویر از این قمر تهیه کرد.// منبع هوش مصنوعی</string>


    <!--name Stars-->
    <string name="Polaris">پولاریس</string>
    <string name="Sirius">شباهنگ</string>
    <string name="Alpha_Centauri">آلفا قنطورس</string>
    <string name="Betelgeuse">آلفای شکارچی</string>
    <string name="Rigel">بتای شکارچی</string>
    <string name="Vega">کرکس نشسته</string>
    <string name="Pleiades">خوشه‌ ستاره ای پروین</string>
    <string name="Antares">قلب العقرب</string>
    <string name="Canopus">سهیل</string>

    <!--Descriptions Stars-->
    <string name="description_polaris">
پولاریس که به ستاره‌ی شمالی (و همچنین ستاره‌ی قطبی و گاهی نیز به ستاره‌ی راهنما)
        نیز معروف است چهل و پنجمین ستاره‌ی درخشان در آسمان شب است. این ستاره بسیار به قطب شمالی آسمان نزدیک است
        و به همین دلیل است که برای قرن‌ها به عنوان ابزاری در ناوبری در نمیکره‌ی شمال مورد استفاده قرار گرفته است.
        نام علمی این ستاره آلفا Alpha ursaeMinoris است چرا که ستاره‌ی آلفا در صورت فلکی دب اصغر است.
        این ستاره بیش از ۴۳۰ سال نوری از زمین فاصله دارد اما درخشندگی آن به حدی است که
        از روی زمین به راحتی قابل مشاهده است. این ستاره علاوه بر اینکه یک ابرغول سفید است در واقع منظومه‌ای سه تایی
        شامل یک ستاره‌ی
        اصلی پولاریس Aa و دو ستاره‌ی کوچکتر پولاریس Ab و پولاریس B می‌باشد. این منظومه و دو ستاره‌ی دیگر که فاصله‌ی
        بیشتری دارد با
        هم یک منظومه‌ی چند ستاره ای می سازند. پولاریس همیشه ستاره‌ی قطبی نبوده است و دلیل آن حرکت محور زمین
        در طول هزاران سال است اما تا زمانی که محور زمین از ستاره‌ی قطبی دور شود به عنوان ستاره‌ی راهنمای ما باقی می ماند.// منبع هوش مصنوعی
    </string>
    <string name="description_sirius">این ستاره درخشان ترین ستاره آسمان شب است و در صورت فلکی سگ بزرگ واقع شده که به ستاره‌ی سگ نیز معروف است. Sirius که کلمه‌ای یونانی است به معنای درخشان یا داغ است. این ستاره که برای چشم غیر مسلح روشن‌ترین ستاره به نظر می رسد در واقع یک منظومه‌ی دوتایی ستاره ای شامل یک ستاره‌ی Sirius A و یک ستاره‌ی کوتوله سفید کم‌نور به نام Sirius B است. دلیل درخشندگی بسیار زیاد این ستاره در آسمان ترکیب درخشندگی و فاصله‌ی آن است- این ستاره با فاصله‌ی ۶٫۸ سال نوری یکی از نزدیکترین ستارگان زمین است و در واقع در حال نزدیکتر شدن نیز می‌باشد. دانشمندان انتظار دارند که تا ۶۰۰۰۰ سال دیگر نیز به نزدیک شدن به زمین ادامه می‌دهد و پس از آن دوباره از زمین دور می‌شود.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_alpha_centaur">این ستاره که به Rigel Kent و Toliman نیز معروف است درخشان ترین ستاره در صورت فلکی جنوبی قنطورس و سومین ستاره‌ی درخشان در آسمان است. این ستاره نزدیک ترین منظومه‌‌ی ستاره‌ای به زمین است که در فاصله ی حدود ۴ سال نوری از ما قرار دارد. آلفا قنطورس مشابه با ستاره قطبی و شباهنگ در واقع یک منظومه‌ی چند ستاره ای است که شامل آلفا قنطورس ای، بی و پروکسیما قنطورس می باشد.آلفا قنطورس ای بر اساس طبقه‌بندی طیفی یک کوتوله‌ی سفید است که جرمی برابر با ۱۱۰ درصد جرم و روشنایی برابر با ۱۵۱٫۹ درصد خورشید ما دارد. آلفا قنطورس بی یک زیرغول نارنجی با ۹۰٫۷ درصد جرم و ۴۴٫۵ درصد روشنایی خورشید است. پروکسیما قنطوری کوچکترین ستاره در میان این سه ستاره یک کوتوله‌ی قرمز است که جرم آن ۰٫۱۲ برابر خورشید است و نزدیکترین ستاره از این منظومه‌ی ستاره‌ای به ما است.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_betelgeuse">این ستاره‌ که یک ابرغول قرمز درخشان است حدود ۶۵۰ سال نوری از زمین فاصله دارد. این ستاره که به آلفا شکارچی نیز معروف است در صورت فلکی شکارچی به راحتی قابل تشخیص است. نام این ستاره عربی است که به معنی دست شکارچی می باشد. مارگاریتا کاروسکا و همکارانش از مرکز اختر فیزیک هاروارد-استیمسونیان در سال ۱۹۸۵ اکتشاف دو سیاره که به دور این ستاره می گردند را اعلام کردند.این ادعا هرگز ثابت نشد اما احتمال وجود این سیاره ها به صورت یک احتمال جذاب باقی ‌مانده است. آنچه درباره‌ی این ستاره برای ستاره شناسان جذاب است این است که زمانی به یک ابرنواختر تبدیل خواهد شد. این واقعه به قدری عظیم است که برای مردم روی زمین هم قابل مشاهده خواهد بود. گرچه زمان دقیق رخ دادن آن ممکن است نامعلوم باقی بماند.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_rigel">این ستاره که به بتای شکارچی معروف است ۷۰۰ تا ۹۰۰ سال نوری از ما فاصله دارد. بتای شکارچی درخشان‌ترین ستاره در صورت فلکی شکارچی و هفمین ستاره‌ی درخشان در آسمان شب است. این ستاره نیز که به نظر می‌رسد یک ابرغول آبی باشد در واقع یک منظومه‌ی چند ستاره‌ای می‌باشد. ستاره‌ی بتای شکارچی A یک ابرغول سفید-آبی است که ۲۱ برابر خورشید ما است و همچنین درخشش آن ۱۲۰۰۰۰ برابر درخشش خورشید است.پای شکارچی بی یک منظومه‌ی دو ستاره‌ای می‌باشد که شامل دو زیرغول سفید-آبی است. بتای شکارچی B جرمی ۲٫۵ برابر خورشید و بتای شکارچی C جرمی ۱٫۹ برابر خورشید دارد. بتای شکارچی از سال ۱۸۳۱ که ستاره‌شناس آلمانی به نام F.G.W استرووه آن را اندازه‌گیری کرد به عنوان سیستمی دوتایی تشخیص داده شده است. احتمال وجود یک ستاره‌ی چهارم بیان شده است که به نظر می‌رسد به دلیل تفسیر نادرست تغییرات ستاره‌ی اصلی باشد. بتای شکارچی A‌ یک ستاره‌ی جوان است که ۱۰ میلیون سال سن دارد. با توجه به اندازه‌ی آن به نظر می‌رسد در پایان عمر آن به ابرنواختر تبدیل شود.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_vega">نسر واقع که به کرکس نشسته نیز مشهور است ستاره‌ی آبی درخشان دیگری است که در صورت فلکی کم نور شلیاق قرار دارد. این ستاره همراه با دُنب در صورت فلکی ماکیان و کرکس پرنده در صورت فلکی عقاب مثلث تابستانی را در نیم‌کره‌ی شمالی تشکیل می‌دهند. این ستاره درخشان‌ترین ستاره‌ی صورت فلکی شلیاق و پنجمین ستاره‌ی درخشان در آسمان شب و همچنین دومین جسم نوران در نیمکر‌ه‌ی شمالی آسمان پس از ستاره سِماک رامِح(Arcturus) است. ستاره‌ی کرکس نشسته یک کوتوله‌ی سفید است که ۲٫۱ برابر خورشید است. این ستاره همراه با ستاره‌ی سِماک رامِح و شباهنگ از درخشان‌ترین ستارگان در همسایه‌ی ما به شمار می آیند. این ستاره در فاصله‌ی ۲۵  سال نوری از زمین قرار گرفته است.پس از خورشید، کرکس نشسته اولین ستاره‌ای بود که تصویربرداری شده و طیف آن ثبت شد. همچنین یکی از اولین ستارگانی است که از طریق اندازه‌گیری اختلاف منظر اندازه‌گیری شد و به عنوان پایه‌ای برای کالیبراسیون مقیاس روشنایی فتومتریک استفاده می‌شود. تاریخچه‌ی وسیع مطالعه‌ی این ستاره باعث شده تا به عنوان دومین ستاره‌ی مهم آسمان پس از خورشید شناخته شود. یک طراحی از برخورد سیاره‌های سایز کوتوله که احتمالا مسبب تشکیل حلقه‌ی گرد و خاک به دور ستاره‌ی کرکس می‌باشد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_pleiades">خوشه‌ی ستاره ای پروین که به هفت خواهر نیز معروف است و در لیست مسیه، ام ۴۵ نامگذاری شده است در واقع یک خوشه‌ی ستاره‌ای است که در صورت فلکی ثور جای گرفته است. خوشه‌ی پروین در فاصله‌ی ۴۴۴ سال نوری از خورشید ما قرار گرفته است و یکی از نزدیکترین خوشه‌های ستاره‌ای به زمین است که برای چشمان غیر مسلح به راحتی قابل مشاهده است. اگرچه هفت ستاره‌ی بزرگ آن به وضوح قابل مشاهده است اما این خوشه در واقع شامل ۱۰۰۰ ستاره ی تایید شده و چندین منظومه‌ی دوتایی تایید نشده است.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_antares">این ستاره که به آلفای عقرب و Antares نیز شناخته می شود یک ابرغول سرخ و یکی از بزرگترین و درخشان ترین ستارگان در آسمان شب است. Antares که واژه‌ای یونانی است به معنای رقیب مریخ و به دلیل قرمز بودن این ستاره به آن داه شده است. مکان این ستاره به دائرهالبروج بسیار نزدیک است. دائرهالبروج مسیر حرکت ظاهری سالانهٔ خورشید نسبت به زمین، بر روی کره سماوی است.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_canopus">این ستاره که با نام آلفای شاه تخته هم شناخته می‌شود یک غول سفید است که درخشان‌ترین ستاره در صورت فلکی جنوبی شاه تخته و دومین ستاره‌ی درخشان آسمان شب است. این ستاره در فاصله‌ی ۳۰۰ سال نوری از زمین قرار گرفته است. نام Canopus  از یکی اسطوره‌ی یونان باستان گرفته شده است. گرچه این ستاره برای یونانیان و رومیان باستان قابل مشاهده نبود اما برای مصریان باستان و مردمان ناواهو، چین و  هند و آریایی‌ها شناخته شده بود.// منبع هوش مصنوعی</string>

    <!--satellite-->
    <string name="sputnik">اسپوتنیک</string>
    <string name="explorer">جستجو گر</string>
    <string name="hubble">هابل</string>
    <string name="international_space_station">ایستگاه فضایی بین‌المللی</string>
    <string name="hatef">هاتف</string>
    <string name="gps">ناوبری</string>
    <string name="starlink">استارلینگ</string>
    <string name="jamez_web">جمیز وب</string>

    <!--satellite description-->
    <string name="description_sputnik">"اسپوتنیک" یا "Sputnik" اولین ماهواره مصنوعی بود که توسط شوروی در 4 اکتبر 1957 به فضا پرتاب شد. این رویداد تاریخی باعث رقابت فضایی بین شوروی و ایالات متحده شد و ورود انسان به فضا را آغاز کرد. این ماهواره با وزن تنها 83.6 کیلوگرم، یکی از ساده‌ترین ماهواره‌های فضایی بود، اما اهمیت بزرگی در تاریخ داشت. زمان پرواز اسپوتنیک حدود 96 دقیقه بود و موفقیت آن نشان داد که امکان پرواز موفقیت‌آمیز ماهواره‌ها در فضا و ارسال اطلاعات به زمین وجود دارد. این رویداد باعث ایجاد "جنگ ستارگان"، یا مسابقه فضایی بین ایالات متحده و شوروی شد که در نهایت به توسعه فناوری‌های فضایی و فرآیند کاوش فضا پیشبرد شگرفی داد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_explorer">ماهواره‌های "Explorer" سری مهمی از ماهواره‌های مصنوعی هستند که توسط ایالات متحده ساخته و پرتاب شده‌اند. اولین ماهواره Explorer در سال 1958 به فضا فرستاده شد و از آن پس، بیش از ۵۰ ماهواره با این نام به فضا فرستاده شده‌اند. این ماهواره‌ها برای مطالعه‌ی زمین، ماه، و دیگر اجرام آسمانی به کار می‌روند. آنها اطلاعات ارزشمندی درباره‌ی جو، مغناطیس زمین، پرتوهای فضایی، و دیگر پدیده‌های فضایی فراهم می‌کنند. Explorer موفقیت‌های زیادی را نیز به همراه داشته است، از جمله کشف دامنه‌های مغناطیسی زمین، کشف رادیووییوم در جو، و کشف منابع پرتوهای فضایی. این ماهواره‌ها نقش مهمی در پیشرفت علم فضایی داشته و بسیاری از کشف‌های اساسی را ممکن کرده‌اند.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_hubble">تلسکوپ فضایی هابل، یا به اختصار "هابل"، یکی از مهم‌ترین و پرافتخارترین تجهیزات تلسکوپی در تاریخ علم فضا است. این تلسکوپ توسط ناسا به همکاری با ESA (سازمان فضایی اروپا) طراحی و پرتاب شد و در سال 1990 به فضا اعزام شد. هابل برخلاف تلسکوپ‌های زمینی، از اثرات تاریکی‌های جو و انحراف‌های نوری ناشی از جذب جو محافظت می‌شود و از فضا عکس‌برداری انجام می‌دهد. این تلسکوپ تا به امروز به بررسی کیهان و اجرام فضایی، تشخیص سیارات خارج از سامانه شمسی، مطالعه‌ی سیارات، ماه‌ها، ستاره‌ها، میان‌ستاره‌ها، گالاکسی‌ها و اجرام کیهانی فراتر از آن اختصاص داده شده است. اکتشافات هابل، از جمله تصاویر عظیم و زیبای کهکشان‌ها و ابعاد تاریکی‌های مخفی که از پیش ناشناخته بودند، علم فضایی را به سطح جدیدی از درک واصل کرده است.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_international_space_station">ایستگاه فضایی بین‌المللی یا ISS، یک محل اقامت و کار بین‌المللی در فضا است که توسط موسسات فضایی مختلف ایالات متحده، روسیه، اروپا، ژاپن و کانادا به طور مشترک اداره می‌شود. این ایستگاه در مدار زمین قرار دارد و به عنوان پایگاه عملیاتی برای پژوهش‌های علمی در فضا و همچنین آزمایش فناوری و زندگی در فضا استفاده می‌شود. ISS از ماژول‌های مختلف تشکیل شده است که به صورت متوالی توسط ماهواره‌ها و فضاپیماها به فضا فرستاده شده‌اند و سپس به هم متصل شده‌اند. این ایستگاه نقش بسیار مهمی در پیشبرد تحقیقات فضایی، زندگی در فضا و همچنین همکاری بین‌المللی در عرصه فضا دارد و از اواخر دهه 1990 میلادی تاکنون به عنوان یک پیشرو در تحقیقات فضایی شناخته شده است.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_hatef">"هاتف ایرانی" یا "Iranian Sat" یکی از ماهواره‌های ایرانی است که به منظور ماموریت‌های مختلف در فضا فرستاده می‌شود. این ماهواره‌ها عمدتاً برای ارتباطات مخابراتی، کنترل جوی، تصویربرداری زمین، تحقیقات علمی و مطالعات محیطی به کار می‌روند. با پیشرفت فناوری فضایی در ایران، توسعه و ارسال ماهواره‌های هاتف ایرانی از توجه و تلاش بسیاری برخوردار بوده است. این ماهواره‌ها با استفاده از دستاوردهای داخلی در زمینه فناوری ماهواره‌ای ساخته شده‌اند و نقش مهمی در پیشبرد توانمندی‌های فضایی ایران داشته‌اند. با ارسال هر ماهواره جدید، قابلیت‌ها و توانایی‌های ماهواره‌های ایرانی در حوزه‌های مختلف بهبود می‌یابد و نقش بیشتری در توسعه فناوری فضایی این کشور دارند.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_gps">سیستم موقعیت‌یابی جهانی یا GPS، یک سامانه ماهواره‌ای است که توسط ایالات متحده آمریکا توسعه داده شده است. این سیستم از شبکه‌ای از ماهواره‌های مصنوعی در مدار زمین استفاده می‌کند که اطلاعات موقعیت و زمان را ارسال می‌کنند. با دریافت این اطلاعات توسط دستگاه‌های گیرنده GPS، افراد و دستگاه‌ها قادرند موقعیت خود را با دقت بالا در هر نقطه‌ای از جهان تعیین کنند. از جمله کاربردهای GPS می‌توان به مسیریابی خودروها، هواپیماها و کشتی‌ها، ناوبری در مسابقات و ورزش‌های خارجی، اطلاع رسانی درباره شرایط ترافیک، محاسبه سرعت و ارتفاع، و ارائه خدمات مکان مبتنی بر موقعیت (مانند راهنمایی گردشگری و پیدا کردن مکان‌های خدماتی) اشاره کرد. به عنوان یکی از فناوری‌های اساسی در جهان مدرن، GPS نقش بسیار مهمی در زندگی روزمره و صنایع مختلف دارد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_starlink">"Starlink" یک پروژه فضایی است که توسط شرکت SpaceX تأسیس شده است و به منظور ارائه اینترنت از طریق سامانه‌های ماهواره‌ای در سراسر جهان انجام می‌شود. این پروژه برنامه‌ریزی شده است تا با استفاده از شبکه‌ای از ماهواره‌های کوچک در مدار زمین، ارتباط اینترنت را در مناطقی که دسترسی به اینترنت محدود است، فراهم کند. هدف اصلی Starlink ارائه اینترنت با سرعت بالا و پوششی گسترده در سراسر جهان است. با افزایش تعداد ماهواره‌های Starlink در مدار زمین، قابلیت ارتباطی و پهنای باند آن بهبود می‌یابد. این پروژه می‌تواند بهبود معیشت و کیفیت زندگی مردم در مناطقی که دسترسی به اینترنت محدود است، ارتقاء بخشد و از طرفی نقش مهمی در ارتقای فناوری ارتباطات داشته باشد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_jamez_web">"جیمز وب" یکی از ماهواره‌های مصنوعی معروف است که به نام فیزیکدان و فعال فضایی آمریکایی "جیمز وب" نامگذاری شده است. این ماهواره به عنوان یکی از اولین ماهواره‌های تلسکوپی فضایی در تاریخ، در سال 1990 توسط ناسا به فضا اعزام شد. جیمز وب با داشتن تجهیزات بسیار پیشرفته، شامل دوربین‌های طیفی مختلف، مشاهده‌های جهانی در موج‌های مختلف، بررسی سیارات، ستارگان، میان‌ستاره‌ها و گالاکسی‌ها را ممکن کرد. این ماهواره تاکنون تصاویر و داده‌های بسیاری ارائه کرده و در کشف‌های بزرگی در زمینه‌های نجوم و فیزیک فضا نقش داشته است. با انجام ماموریت‌های گوناگون، جیمز وب به عنوان یک ابزار اساسی برای تحقیقات فضایی و درک بهتر از کیهان شناخته می‌شود.// منبع هوش مصنوعی</string>

    <!--comet-->
    <string name="hale_bopp">هیل‌بوپ</string>
    <string name="halley">هایلی</string>
    <string name="shoemaker_levy">شوماکر-لوی</string>
    <string name="wilson_harrington">ویلسون-هارینگتون</string>
    <string name="wise_shimizu">وایز-شمیدت</string>
    <string name="berry_yang">بری-یانگ</string>
    <string name="scotti_corley">اسکوتی-کوری</string>

    <!--description_comet-->
    <string name="description_hale_bopp">ستاره دنباله‌دار هیل‌بوپ یکی از مشهورترین و جالب‌ترین ستاره‌های دنباله‌دار است که در تاریخ مشاهده‌های آسمانی به شمار می‌رود. این دنباله‌دار در سال 1995 کشف شد و نامش از دو کشاورز آمریکایی به نامهای آلن هیل و توماس بوپ گرفته شده است که اولین بار آن را مشاهده کردند. با ظاهر روشن و دیدنی‌اش، هیل‌بوپ یکی از دنباله‌دارهایی است که برای مردم به راحتی قابل مشاهده است و مورد توجه زیادی قرار گرفته است. دنباله‌های هیل‌بوپ بسیار بزرگ و واضح بوده و به صورت روشن در آسمان شب مشاهده می‌شوند. این دنباله‌دار به دلیل فراوانی نور و رنگ‌های زیبا که دارد، یکی از محبوب‌ترین موضوعات برای عکاسان و علاقه‌مندان به آسمان‌شناسی است. هیل‌بوپ نمادی از زیبایی و شگفتی‌های آسمانی است که هر بار که در زمینه شکل‌گیری و حرکت آن رصد می‌شود، تعجب و شگفتی به همراه دارد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_halley">ستاره دنباله‌دار هالی یکی از مشهورترین و شناخته‌شده‌ترین دنباله‌دارهایی است که به دور زمین می‌چرخد. این ستاره دنباله‌دار نام خود را از دانشمند انگلیسی ادموند هالی گرفته است که در قرن ۱۷ میلادی برای اولین بار دنباله‌های آن را مشاهده کرد. دوره گردش آن حدوداً ۷۶ سال است و آخرین باری که دیده شد در سال ۱۹۸۶ بوده است. این دنباله‌دار به دلیل ظاهر منحصر به فرد دنباله‌های روشنی که در هنگام گذر از نزدیکی به خورشید به وجود می‌آورد، بسیار مورد توجه علاقه‌مندان به آسمان شب است. دنباله‌هایی که توسط هالی ترک می‌شوند، عمدتاً از گازهای ترکیب شده از آب و دیگر مواد تشکیل شده‌اند که از بدنه یخی ستاره تبخیر می‌شوند. این دنباله‌ها به دلیل تأثیر نور خورشید و بادهای خورشیدی به شکلی خاص شکل می‌گیرند که به عنوان یکی از دیدنی‌های زیبای آسمان شب شناخته می‌شوند.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_shoemaker_levy">ستاره دنباله‌دار شوماکر-لوی یکی از دنباله‌دارهای مشهور و جالب است که در تاریخ به نام دانشمندان اولیه‌ای که آن را کشف کردند، نامگذاری شده است. این دنباله‌دار در سال 1993 کشف شد و نام آن از دو آسترونومر به نام‌های کارولین شوماکر و دیوید لوی گرفته شده است. این دنباله‌دار با داشتن دنباله‌های بسیار روشن و جذاب، به یکی از موضوعات محبوب برای مشاهده و مطالعه توسط علاقه‌مندان به آسمان شب تبدیل شده است. دنباله‌های شوماکر-لوی بسیار زیبا و واضح بوده و به صورت روشن در آسمان شب قابل مشاهده هستند. این دنباله‌دار باعث شگفتی و تعجب علاقه‌مندان به آسمانی شده است و هر بار که در آسمان مشاهده می‌شود، احساس شگفتی و سرزندگی را به همراه دارد. شوماکر-لوی نمادی از زیبایی و شگفتی آسمانی است که به عنوان یکی از دیدنی‌های زیبای آسمان شب شناخته می‌شود و همیشه مورد توجه و تحقیق علاقه‌مندان به آسمان شب قرار دارد.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_wilson_harrington">ستاره دنباله دار ویلسون-هارینگتون یک ستاره دنباله دار دوره ای است که در سال 1949 توسط دو اخترشناس به نام های آنتونی ویلسون و رابرت هارینگتون کشف شد. این دنباله دار دارای دوره مداری 13.6 سال است و آخرین بار در سال 2010 با چشم غیر مسلح قابل مشاهده بود.

هسته این دنباله دار یخی و سنگی، حدود 2.4 کیلومتر (1.5 مایل) عرض دارد و هنگام نزدیک شدن به خورشید، یخ های سطح آن تصعید شده و دنباله ای از گاز و غبار را به وجود می آورد که گاه تا چندین درجه در آسمان امتداد می یابد.

ستاره دنباله دار ویلسون-هارینگتون در دسته دنباله دارهای هالی قرار می‌گیرد که به طور دوره‌ای به منظومه شمسی داخلی باز می‌گردند.

این دنباله دار در گذر خود از کنار خورشید، به دلیل گرمای خورشید، گاز و غبار را از خود ساطع می‌کند و این امر باعث ایجاد دنباله ای درخشان در پشت سر آن می‌شود.

دنباله دار ویلسون-هارینگتون در سال 2010 در نزدیکترین نقطه خود به خورشید قرار گرفت و در آن زمان به راحتی با چشم غیر مسلح قابل مشاهده بود.

این دنباله دار در سال 2024 دوباره به منظومه شمسی داخلی باز خواهد گشت، اما به دلیل دور بودن از زمین، با چشم غیر مسلح قابل مشاهده نخواهد بود.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_wise_shimizu">ستاره دنباله دار wise_shimizu یکی از کشف‌های جدید در زمینه آسمان شناسی است که توسط ماموریت Wide-field Infrared Survey Explorer (WISE) ناسا انجام شده است. این ستاره دارای ویژگی‌هایی شبیه به خورشید است و در فاصله نسبتاً کمی از نظام شمسی ما قرار دارد. نام wise_shimizu به افتخار یوشیهیکو شیمیزو، یکی از پژوهشگرانی است که در کشف این ستاره سهیم بوده است، اطلاق شده است. این ستاره به دلیل ویژگی‌های فیزیکی و شیمیایی خود مورد توجه زیادی قرار گرفته است، زیرا می‌تواند به ما کمک کند تا درک بهتری از تشکیل سیاره‌ها و انواع سیستم‌های ستاره‌ای را پیدا کنیم. این کشف می‌تواند به ما در فهم بهتری از زندگی و شرایط موجود در دیگر سیارات و سیاره‌های مشابه زمین کمک کند.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_berry_yang">ستاره دنباله دار Berry_Yang یکی از ستارگان جدید کشف شده است که توسط تیمی از محققان به رهبری برایسی یانگ، از دانشگاه کالیفرنیا در لوس‌آنجلس کشف شده است. این ستاره در مجموعه‌ای با نام کتابخانه ستارگان Gaia کشف شده و دارای ویژگی‌های منحصر به فردی است که آن را از ستارگان دیگر تمایز می‌دهد. اسم Berry_Yang به افتخار دو پژوهشگر اصلی این کشف، توماس بری و تشنیو یانگ، انتخاب شده است. این کشف اهمیت زیادی در زمینه آسمان شناسی دارد، زیرا ما از طریق مطالعه و شناخت این ستاره‌های جدید می‌توانیم الگوهای جدیدی از تشکیل و تکامل ستارگان و سیارات را درک کنیم. اطلاعات بیشتر درباره Berry_Yang می‌تواند به ما کمک کند تا بهتر درک کنیم که چگونه ستاره‌ها و سیارات در کهکشان‌ها شکل می‌گیرند و تکامل می‌یابند.// منبع هوش مصنوعی</string>
    <string name="description_scotti_corley">## ستاره دنباله دار اسکاتی-کورلی:

ستاره دنباله دار اسکاتی-کورلی که با نام 1986 P1 نیز شناخته می‌شود، یک دنباله دار دوره‌ای با دوره مداری 6.7 سال است. این دنباله دار در سال 1986 توسط دو اخترشناس به نام های جیم اسکاتی و لری کورلی کشف شد.

این دنباله دار دارای یک هسته یخی و سنگی است که با غبار و گاز پوشیده شده است. هنگامی که به خورشید نزدیک می‌شود، یخ‌های سطح آن تصعید شده و دنباله‌ای از گاز و غبار را به وجود می‌آورد که می‌تواند تا چندین درجه در آسمان امتداد یابد. رنگ دنباله ی این ستاره دنباله دار، متمایل به آبی است.

دنباله دار اسکاتی-کورلی یک نمونه ی جالب از اجرام یخی در منظومه شمسی است. مطالعه ی این دنباله دار می‌تواند به ما در درک بهتر شکل گیری و تکامل منظومه شمسی کمک کند.

این دنباله دار در سال 2023 در نزدیکترین نقطه خود به خورشید قرار گرفت، اما به دلیل دور بودن از زمین، با چشم غیر مسلح قابل مشاهده نبود. در سال 2029 دوباره به منظومه شمسی داخلی باز خواهد گشت و در آن زمان، ممکن است با تلسکوپ های کوچک قابل مشاهده باشد.

دانشمندان از تلسکوپ های مختلف برای مطالعه ی این دنباله دار استفاده می‌کنند و این مطالعات به ما در درک بهتر ترکیب، ساختار و تاریخچه ی این دنباله دار کمک می‌کند.// منبع هوش مصنوعی
</string>

    <!--New news name-->
    <string name="one">اختلال امواج رادیویی</string>
    <string name="two">خورشید اوج می‌گیرد</string>
    <string name="three">سیاره های مرده</string>
    <string name="four">هابل از پل ستاره ای عکس گرفت</string>
    <string name="five">۸۵ سیاره جدید برای حیات کشف شد</string>
    <string name="six">ناسا برای غبار بین ستارگان تور پهن کرد</string>
    <string name="seven">کشف یخ مدفون در مریخ </string>
    <string name="eight">هلی کوپتر مریخی</string>
    <string name="nine">لندر ژاپنی به مدار ماه رسید</string>
    <string name="ten">نمونه‌برداری ژاپن از قمر مریخ</string>

    <!--description news-->
    <string name="description_one">به نقل از اسپیس، این شعله از لکه خورشیدیAR۳۵۷۶ ساطع شد. این لکه خورشیدی در ۵ فوریه سال جاری میلادی اشعه های کلاسM ساطع و پلاسما از آن فوران کرد.

خوشبختانه لکه خورشیدی مذکور روز پنج شنبه حرکت کرد و درنتیجه زمین از مسیر مستقیم شعله های آن دور شد. کیت استرانگ یک فیزیکدان خورشیدی در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: کسی نمی داند اگر این شعله در بخشی از خورشید که به سمت زمین است، ساطع می شد، چقدر بزرگ بود.

شعله عظیم با خروج جرم از تاج خورشیدی(CME) همراه بود. اگر یک CME با زمین برخورد کند، به اختلال در میدان مغناطیسی روی زمین و در نتیجه طوفان های ژئومغناطیسی منجر می شود که ممکن است برای ماهواره های مستقر در مدار زمین مشکل ساز شوند.//منبع خبرگزاری مهر</string>
    <string name="description_two">به گزارش خبرگزاری مهر به نقل از اسپیس، چرخه خورشیدی در حقیقت بازه ای از فعالیت این ستاره است که به دلیل میدان مغناطیسی خورشید ایجاد و با فرکانس و شدت لکه‌های خورشیدی مشخص روی سطح آن نشان داده می‌شود.

اما محققان تا ۷ ماه پس از وقوع این رویداد نمی‌توانند به درستی زمان وقوع ماکزیمم خورشیدی را تعیین کنند.

محققان فقط در حالتی متوجه وقوع ماکزیمم خورشیدی در یک ماه می‌شوند که ماه بعد از آن تعداد لکه‌های ستاره کمتر شده باشد، بنابراین تعیین زمان وقوع رویداد زودتر از ۷ ماه پس از کاهش لکه‌های خورشیدی ممکن نیست.

به عنوان مثال اگر ماکزیمم خورشیدی در فوریه ۲۰۲۴ میلادی روی دهد، محققان به داده‌های تعداد لکه‌های خورشیدی مربوط به ۶ ماه قبل و از فوریه ۲۰۲۴ و ۶ ماه بعد از آن نیاز دارند و به این ترتیب در آگوست ۲۰۲۴ میلادی متوجه وقوع ماکزیمم خورشیدی خواهند شد. بنابراین باید تا سپتامبر سال جاری میلادی منتظر بود تا به طور مشخص زمان وقوع ماکزیمم خورشیدی در فوریه اعلام شود.//منبع خبرگزاری مهر</string>
    <string name="description_three">به نقل از اسپیس، نه تنها این سیاره ها شبیه مشتری، سیاره گازی بزرگ منظومه شمسی هستند، بلکه کوتوله های سفید نیز نمایی از سرنوشت خورشید را نشان می دهند. هنگامیکه خورشید به یک کوتوله سفید تبدیل شود، این تغییر احتمالا سیاره های داخل منظومه شمسی را از بین خواهد برد.

سوزان مولالی مولف ارشد پژوهش که هنوز به طور رسمی بررسی نشده و ستاره شناسی انستیتو علوم تلسکوپ فضایی در این باره می گوید: تاکنون سیارات اندکی در اطراف کوتوله های سفید کشف شده اند. نکته متمایز درباره این دوسیاره احتمالی آن است که از لحاظ دما، سن و توده بیشتر از سیارات قبلا کشف شده، مشابه سیاره های منظومه شمسی هستند. این امر به ما امکان می دهد تا ببینیم یک منظومه مشابه منظومه ما پس از مرگ ستاره آن چگونه خواهد بود.

سیاره های خارج از منظومه شمسی مذکور به طور مستقیم و با ابزار مادون قرمز تلسکوپ فضایی جیمز وب MIRI هنگام مدار زدن دور کوتوله های سفیدی به نام WD ۱۲۰۲-۲۳۲ و WD ۲۱۰۵-۸۲رصد شدند. یکی از این سیاره های احتمالی در فاصله ای دوردست نسبت به ستاره میزبان خود قرار دارند که معادل ۱۱.۵ برابر فاصله بین زمین و خورشید است. دیگر سیاره احتمالی نیز در فاصله ای دوردست تر از ستاره میزبان خود و حدود ۳۴.۵ برابری بین زمین و خورشید قرار دارد.

حجم این سیاره ها هم اکنون مشخص نیست اما مولالی و همکارانش تخمین می زنند آنها بین یک تا۷ برابر مشتری (بزرگترین سیاره منظومه شمسی) باشند.//منبع خبرگزاری مهر</string>
    <string name="description_four">به نقل از اسپیس، تصویر جدید تلسکوپ هابل پل عظیم ستاره ای را در کهکشانی از یک گروه نشان می دهد که به کهکشانی دیگر کشیده شده است.

تصویر مذکور روی کهکشان Arp۲۹۵a متمرکز است که جریانی ستاره ای به طول ۲۵۰ هزار سال نوری از آن آغاز شده و در انبوهی از گرد و غبار شیری رنگ احاطه شده است. همچنین این جریان ستاره ای در تصویر کاملی که هابل از کهکشان Arp۲۹۵a ثبت کرده در قسمت بالا سمت چپ دیده می شود. این کهکشان و همچنین Arp۲۹۵b که در تصویر هابل دیده نمی شود یک گروه کهکشانی ایجاد کرده اند که Arp۲۹۵نام گرفته و در فاصله ۲۷۰ میلیون سال نوری زمین و در جهت صورت فلکی دلو دیده می شود.

هرچند این تصویر زیبا است، اما از سوی دیگر نشان دهنده چیزی است که خانه کیهانی ما به آن تبدیل می شود، زیرا مشاهدات هابل از گروه کهکشان ها احتمالا حاکی از رویدادی است که در زمان برخورد کهکشان راه شیری و اندورمدا در ۴ میلیارد سال دیگر به وقوع می پیوندد.

جریان ستاره ای که تلسکوپ هابل روی فاصله بین دو کهکشان Arp۲۹۵ رصد کرده، زمانی ایجاد شده که دو کهکشان این گروه با ایجاد برهم کنش گرانشی دور یکدیگر حلقه زدند و گاز، غبار و ستارگان را بیرون کشیدند.

کهکشان هایی که به اندازه ای به یکدیگر نزدیک می شوند که اختلال گرانشی شکل آنها را مختل می کند، به نام کهکشان های متقابل مشهور هستند. این فعل و انفعال کهکشانی ممکن است چند میلیارد سال ادامه یابد زیرا کهکشان ها دور یکدیگر حلقه می زنند و چند گذرگاه نزدیک ایجاد می کنند.

به تدریج این مسیرهای نزدیک و تکرار شونده بین کهکشان های متداخل به برخورد و ادغام آنها منجر می شوند.//منبع خبرگزاری مهر</string>
    <string name="description_five">به نقل از پرس اسوسیشن، این سیارات خارج از منظومه شمسی از لحاظ اندازه شبیه مشتری، زحل و نپتون هستند و با استفاده از داده های ماهواره TESS کشف شده اند. TESS به محققان امکان می دهد تا کاهش نور ستارگان در نتیجه رد شدن اشیایی از جلوی آنها را رصد کنند. این روش کشف سیارات به نام «ترانزیت»مشهور شده است.

به طور معمول برای کشف یک سیاره حداقل باید ۳ ترانزیت رصد شود تا مدت زمان مدار زدن سیاره دور ستاره مشخص شود.

اما پژوهشگران در تحقیق جدید منظومه هایی را رصد کردند که فقط ۲بار ترانزیت داشتند که در نتیجه آن مدت مدار زدن سیارات طولانی تر بود و به این ترتیب سیارات خارج از منظومه شمسی با دمای خنک تر رصد شدند.

مدت مدار زدن ۸۵ سیاره خارج از منظومه شمسی احتمالی دور ستاره هایشان بین ۲۰ تا ۷۰۰ روز است. این درحالی است که مدت زمان مدار زدن بیشتر سیارات خارج از منظومه شمسی رصد شده توسط TESS بین ۳تا ۱۰ روز بوده است.

محققان معتقدند برخی از سیارات احتمالی تازه کشف شده به اندازه ای از ستاره میزبان خود دور هستند که ممکن است دمای لازم برای حفظ حیات را داشته باشند. در این مرحله از پژوهش این اجسام به عنوان سیارات خارج از منظومه شمسی تایید نشده اند. اما محققان امیدوارند در مشاهدات بعدی به این نتایج دست یابند.

از ۸۵ سیاره خارج از منظومه شمسی احتمالی، ۶۰ مورد آن اکتشاف جدید هستند و تیم های تحقیقاتی مختلف با استفاده از روش های گوناگون ۲۵ مورد دیگر را به وسیله داده های TESS رصد کرده اند.//منبع خبرگزاری مهر</string>
    <string name="description_six"> به نقل از اسپیس، هدف اصلی این فضاپیما که «کاوشگر نقشه برداری و شتاب»(IMAP) نام دارد، مطالعه حباب عظیمی است که خورشید ایجاد کرده و به نام هلیوسفر شناخته می شود. این حباب منظومه شمسی را احاطه کرده است. هلیوسفر از زمین و دیگر سیارات در مقابل اشعه های کیهانی محافظت می کند که از خارج منظومه شمسی وارد آن می شوند.

IMAP شامل ۱۰ ابزار علمی برای مشاهدات در محیط و از راه دور است. یکی از آنها IDEX نام دارد که برای به دام انداختن و تحلیل ذرات ریز غبار از فضای خارجی ساخته شده که از طریق هلیوسفر به داخل منظومه شمسی نفوذ می کند.

اسکات تاکر مدیر پروژه IDEX در دانشگاه کلورادو در بیانیه ای در این باره می نویسد: این ذرات در حقیقه کیسه های کوچکی از اطلاعات درباره دوردست ها هستند.

محققان پیش از این ذرات غبار را اختلالی برای اندازه گیری فاصله ستارگان می دانستند. اما اکنون معتقدند آنها اطلاعات ارزشمندی درباره کهکشان ها، ابرهای مولکولی و سیارات دارند. این ذرات کهکشانی در ستارگان تشکیل می شوند و درنتیجه رویداد مرگ آنها منفجر می شوند. آنها اطلاعات ارزشمندی درباره فرایندهای تشکیل ستارگان دارند.

مقصدIMAP نقطه لاگرانژ۱ در فاصله ۱.۶ میلیون کیلومتری زمین است.//منبع خبرگزاری مهر</string>
    <string name="description_seven">به نقل از اسپیس، آژانس فضایی اروپا(ESA) مقداری آب در مریخ کشف کرده که برای پوشاندن این سیاره در اقیانوسی به عمق ۱.۵تا ۲.۷ متر کافی است. این مخزن آبی به شکل یخ غبار آلود زیر خط استوای سیاره سرخ قرار گرفته است.

مدارگرد «مارس اکسپرس» آژانس فضایی اروپا این کشف را انجام داده است. این ابزار اکنون حدود ۲۰ سال است که روی مریخ عملیات علمی انجام می دهد. هر چند این نخستین باری نیست که شواهدی از یخ در خط استوای سیاره رصد شده، اما اکتشاف جدید بزرگترین مخزن یخ آب ردیابی شده است و به نظر می رسد با یافته های پیشین درباره یخ آب درسیاره سرخ هماهنگ باشد.

توماس واترز از انستیتو اسمیتسونیان آمریکا در بیانیه ESA نوشته است:جالب آنکه سیگنال های رادار با آنچه که تصور می کردیم از لایه یخ ببینیم، همخوانی دارد.

رسوبات یخ ضخیم هستند و حدود ۳.۷ کیلومتر زیر زمین امتداد دارند. روی آنها پوسته ای سخت شده از خاکستر و غبار خشک به ضخامت چند صد متر قرار دارد. یخ موجود کاملا خالص نیست و مقدار زیادی غبار در آن مخلوط شده است. هرچند وجود یخ نزدیکی خط استوا دسترسی به آن را در ماموریت های آینده ساده تر می کند، اما مدفون شدن آن در عمق زیاد به معنای آن است که دسترسی به یخ آب کار مشکلی خواهد بود.//منبع خبرگزاری مهر</string>
    <string name="description_eight">به نقل از اسپیس،هلی کوپتر مریخی نبوغ ماه گذشته یک رکورد جدید ثبت کرد. طبق داده های پرواز نبوغ، این ابزار در ۲۰ دسامبر ۲۰۲۳ میلادی با وزن ۱.۸ کیلوگرم ۷۰۵ متر برفراز سیاره سرخ طی کند.

هلی کوپتر مریخی ناسا طی پروازی که در ۲۰ دسامبر انجام داد به سرعت ۳۶ کیلومتر برساعت رسید. رکورد پیشین این هلی کوپتر طی مسافت ۷۰۴ متر در آوریل ۲۰۲۲ میلادی بود.

نبوغ همراه کاوشگر استقامت در فوریه ۲۰۲۱ میلادی روی مریخ فرود آمده است. از آن زمان تاکنون دو ابزار رباتیک منطقه Jezero Crater در سیاره سرخ را رصد می کنند.

نبوغ در کل طی ۷۰ پرواز برفراز مریخ حدود ۱۷.۷ کیلومتر را طی کرده است.

کاوشگر استقامت که به اندازه یک خودرو است نشانه هایی از حیات باستانی در مریخ را جستجو و نمونه هایی از خاک سیاره را برای ارسال به زمین جمع آوری می کند.//منبع خبرگزاری مهر</string>
    <string name="description_nine">به نقل از اسپیس، یک فضاپیمای ژاپنی گامی مهم در جهت انجام نخستین عملیات فرود این کشور روی ماه انجام داد. طبق بیانیه سازمان فضایی ژاپن لندر رباتیک ماه SLIM طبق برنامه ریزی ها، روز کریسمس (۲۵ دسامبر) به مدار ماه رسید.

فضاپیمای مذکور در ساعت ۷:۵۱ دقیقه به وقت گرینویچ وارد مدار ماه شد. مقامات سازمان فضایی ژاپن در بیانیه ای اعلام کردند: سازمان اکتشافات فضایی ژاپن(JAXA) با خوشحالی اعلام می کند لندر SLIM در ۲۵ دسامبر ۲۰۲۳ میلادی به طور موفقیت آمیز در مدار ماه قرار گرفته است.

SLIM مداری بیضوی دارد و ۶.۴ ساعت طول می کشد. همچنین هنگام مدار زدن کمترین فاصله ابزار فضایی ژاپنی تا سطح ماه ۶۰۰ و در دورترین حالت ۴ هزار کیلومتر است.

دستیابی به این نقطه عطف کمک می کند SLIM در ۱۹ ژانویه ۲۰۲۴ میلادی فرود روی سطح سیاره را آزمایش کند. موفقیت آمیز بودن این تلاش تاریخی خواهد بود زیرا تاکنون فقط ۴ کشور اتحاد جماهیر شوروی، آمریکا، چین و هند توانسته اند فضاپیمایی را به آرامی روی سیاره فرود بیاورند.

SLIM با طول ۲.۷ متر در ۶سپتامبر ۲۰۲۳ میلادی همراه XRISM(یک تلسکوپ فضایی اشعه ایکس قدرتمند) به فضا ارسال شد.//منبع خبرگزاری مهر</string>
    <string name="description_ten">به نقل از اسپیس، سازمان فضایی ژاپن (ـJAXA) اعلام کرد برنامه « اکتشاف قمرهای مریخ» (MMX) قرار است در سپتامبر ۲۰۲۴ میلادی به فضا ارسال شود و از یک پنجره پرتاب ۲۶ ماهه به سیاره سرخ بهره ببرد.

فضاپیمای مذکور در آگوست ۲۰۲۵ میلادی به مدار مریخ می رسد و سعی می کند روی قمر فوبوس فرود بیاید تا حداقل ۰.۳۵ اونس (۱۰ گرم) نمونه از خاک آن جمع آوری کند. در مرحله بعد ابزار فضایی از کنار قمر کوچکتر دیموس می گذرد و سپس یک ماژول حاوی نمونه را به زمین می فرستد که در ۲۰۲۹ میلادی به مقصد خواهد رسید.

اما موشک H۳ این آژانس فضایی که قرار است (MMX) را انجام دهد در ماه مارس نتوانست نخستین پرواز خود را انجام دهد. آژانس فضایی ژاپن از ماه گذشته در تلاش است تا وسیله پرتاب مذکور را تا پایان مارس سال آینده میلادی به پرواز دربیاورد. نتیجه این ماموریت مشخص می کند آیا (MMX) طبق برنامه ریزی ها پرتاب می شود یا خیر.

اختلالات بیشتر سبب می شود (MMX) تا اواخر ۲۰۲۶ میلادی به تاخیر بیفتد. با این وجود تغییر برنامه پرتاب موشک احتمالا چالش برانگیز خواهد بود زیرا چند پرتاب مهم دیگر اوضاع را پیچیده تر می کند.

هدف آژانس فضایی ژاپن از انجام (MMX) مشخص کردن این مساله است که فوبوس و دیموس سیارک هایی به دام افتاده اند یا بخش هایی از اجسام آسمانی هستند که پس از برخورد با مریخ بهم پیوسته اند. همچنین این ماموریت چشم انداز جدیدی به تاریخچه مریخ فراهم می کند.

همچنین دراین ماموریت کاوشگری کوچک برای اکتشاف فوبوس حمل می شود که توسط مرکز هوافضای آلمان و مرکز ملی تحقیقات فضایی فرانسه ساخته شده است.//منبع خبرگزاری مهر</string>


</resources>